[飛機迷] 機場附近可唔可以玩航拍？

去外國旅遊嘅時候，想影下啲飛機升降。要距離幾遠先安全㗎？

但我地需要你關注
[推上熱門］［92 & 93］中學生為我地上前線 我地一齊聲援中學生

民航處訂定了「無線電控制模型飛機飛行安全指引」，供公眾參考。該指引適用於不超過７千克（不計燃料）作消閒用途的無人機。有關指引提醒市民不應在機場及飛機升降航道範圍附近放飛無人機。此外，無人機的飛行地點，必須遠離建築物、人群及直升機坪，以及一切可干擾無線電信息的電源，例如電線、變壓站、高壓電線和變壓塔等，並且必須讓操作者視野清晰無阻，及能夠清楚看見飛行中的無人機，以免發生碰撞導致他人受傷、死亡，或造成財物損失。